北非諜影Casablanca教你比噓國歌更有效既建構民族認同方法

見到有post話睇波時噓國歌
但其實有方法比只噓國歌更好

Casablanca中德國少校係酒館唱起德國軍歌《守衛萊茵》，主角睇唔過眼，帶領一眾酒館內既法國人
合唱法國國歌《馬賽曲》，最後蓋過德國軍官既歌聲

值得一提既係，戲中合唱馬賽曲既有真實法國人，原本劇本並無安排佢地需要流淚，但可以睇到幾個合唱既演員都情不自禁咁流淚（時值1942）

大家如果睇波，唔一定要噓國歌，可以大合唱一首代表到香港既歌，更能激勵人心

最後附上馬賽曲首節歌詞，俄國二月革命亦曾將其定為國歌，歌詞同現今香港情況暗合

Allons enfants de la Patrie,
一起走吧，祖國的子民們
Le jour de gloire est arrivé！
榮耀之日來臨了
Contre nous de la tyrannie,
那暴政對著我們
L’étendard sanglant est levé！
升起了染血的軍旗
Entendez-vous dans les campagnes
你們可聽到在鄉間
Mugir ces féroces soldats ?
殘暴士兵們的吼叫
Ils viennent jusque dans vos bras
他們會來到你們跟前
Egorger vos fils,vos compagnes ！
殘殺你們的孩子，你們的伴侶
Aux armes, citoyens!
拿起武器，公民們，
Formez vos bataillons!
排好你們的隊伍！
Marchons, marchons !
進軍，進軍！
Qu'un sang impur
讓不潔之血
Abreuve nos sillons !
灌溉我們的壕溝！

唱美國國歌

鬼識唱法文唱美國國歌都好過佢

唔識睇中文？

呢個post值得推返上嚟

你有現場睇過波 就知無可能啦